男警申請學生資助涉隱瞞名下12幅地 地政主任﹕被告曾簽建丁屋文件

本身為新界原居民的男警涉於就讀大專期間申請學生資助之時，隱瞞名下持有12幅共值約125萬元的土地，騙取逾19萬元資助款項，被控兩項欺詐罪，案件今在西九龍裁判法院續審。地政處的地政主任表示，被告在2011年遞交興建丁屋申請時簽署聲明，聲明提到申請人有丁權和土地，以作建屋之用。

被告古俊輝（26歲）被控兩項欺詐罪，分別指他在2013年至2014年12月期間，兩次向學生資助處虛假表示他或家人沒有擁有土地或物業；以及漏報他或家人擁有土地或物業。

案發時於大埔地政處工作的地政主任梁宏輝供稱，2011年8月與被告見面，處理申請興建丁屋的聲明事宜，被告填妥相關資料後簽署作實，聲明提到申請人有丁權、有地，可申請興建丁屋。

案發時同於大埔地政處工作的另一地政主任梁鴻鏘供稱，2017年6月與被告見面，通知被告領取接納建屋申請的通知書。梁續稱，被告與一名戴姓顧問一起前來，戴代表被告與地政處作書信來往，而戴亦同時代表另外逾10名申請人處理建屋申請。梁說，該些申請人的建屋地段，均在被告建屋地段附近。

辯方盤問梧桐寨村司理古乙興時提到，被告年滿18歲時，古乙興邀約被告到大埔的律師樓會面。古乙興否認上律師樓，但有跟被告在大埔的茶餐廳會面，並介紹溫姓男子予被告認識，而他曾向溫姓男子透露被告將來可以覓地建丁屋。

辯方指出，古乙興、被告、被告母親、溫姓男子當日一起上律師樓，被告其後收取一張8萬元支票。古乙興否認，並指在茶餐廳「飲完杯檸茶就走」。

辯方續指出，古乙興的角色是介紹被告給有意興建丁屋的人認識，故在此事後沒有再聯絡被告。古乙興稱，純粹想介紹朋友，不清楚溫姓男子的私人事。聆訊下午繼續。

贏家
26歲

審完未？